{
  "quiz": [
    {
      "question": "Какой материк самый жаркий?",
      "options": [
        "Южная Америка",
        "Австралия",
        "Африка",
        "Азия"
      ],
      "correctAnswer": "Африка"
    },
    {
      "question": "В каком году началась ВОВ?",
      "options": [
        "1941",
        "1945",
        "1939",
        "1917"
      ],
      "correctAnswer": "1941"
    },
    {
      "question": "Кто погиб на дуэли в 1837 году?",
      "options": [
        "Лермонтов",
        "Пушкин",
        "Некрасов",
        "Тютчев"
      ],
      "correctAnswer": "Пушкин"
    },
    {
      "question": "Какой континент пересекают все меридианы?",
      "options": [
        "Евразия",
        "Африка",
        "Антарктида",
        "Северная Америка"
      ],
      "correctAnswer": "Антарктида"
    },
    {
      "question": "Продолжите последовательность: 2, 6, 12, 20, ...",
      "options": [
        "24",
        "30",
        "36",
        "42"
      ],
      "correctAnswer": "30"
    },
    {
      "question": "В каком году произошло Крещение Руси?",
      "options": [
        "862",
        "988",
        "1240",
        "1480"
      ],
      "correctAnswer": "988"
    },
    {
      "question": "Сколько байт в килобайте?",
      "options": [
        "1000",
        "1024",
        "512",
        "2048"
      ],
      "correctAnswer": "1024"
    },
    {
      "question": "Какой элемент 'Na'?",
      "options": [
        "азот",
        "натрий",
        "неон",
        "никель"
      ],
      "correctAnswer": "натрий"
    },
    {
      "question": "Кто был первым президентом РФ?",
      "options": [
        "Путин",
        "Медведев",
        "Ельцин",
        "Горбачёв"
      ],
      "correctAnswer": "Ельцин"
    },
    {
      "question": "Как звали героя 'Преступления и наказания'?",
      "options": [
        "Левин",
        "Раскольников",
        "Обломов",
        "Печорин"
      ],
      "correctAnswer": "Раскольников"
    },
    {
      "question": "Какой оператор для ввода в Python?",
      "options": [
        "read()",
        "input()",
        "scan()",
        "get()"
      ],
      "correctAnswer": "input()"
    },
    {
      "question": "Самая длинная река в мире?",
      "options": [
        "Нил",
        "Амазонка",
        "Миссисипи",
        "Янцзы"
      ],
      "correctAnswer": "Нил"
    },
    {
      "question": "Какой элемент обозначается 'C'?",
      "options": [
        "кальций",
        "хлор",
        "углерод",
        "медь"
      ],
      "correctAnswer": "углерод"
    },
    {
      "question": "Какой поэт — 'серебряный век'?",
      "options": [
        "Пушкин",
        "Блок",
        "Гоголь",
        "Крылов"
      ],
      "correctAnswer": "Блок"
    },
    {
      "question": "В каком слове пишется НН?",
      "options": [
        "ветре..ый",
        "глиня..ый",
        "оловя..ый",
        "стекля..ый"
      ],
      "correctAnswer": "стеклянный"
    }
  ]
}